# Лабораторна робота №7 Функції

## Мета

Пероробити програми, що були розроблені під час виконання лабораторних робіт з тем "Масиви"та"Цикли",з використанням функції

### 1.1 Розробник

Інформація про розробника:
- Ткаченко Дмитро Володимирович; 
- КІТ 121б;

### 1.2 Загальне завдання

- Самостійно написати код для вирішення завдання
- Завантажити код на віддалений репозиторій

### 1.3 Задача
- реалізовати алгоритм циклічного сдвигу;
- реалізовати алгоритм провірки чи є число простим;
- Завантажити код на свій gitlab;

## Пошагові дії, які призвели до необхідного результата
> - Створив директорію laba06;
> - Створив директорію src;
> - Створив файл main.c;
> - Оголосивив змінні

	 int n = 3;
   int arr[10][10]{{1}, {2}, {3},
                   {4}, {5}, {6},
                   {7}, {8}, {9}, };
   int number = 5;
   int options = 1;

> - Реалізую алгоритм алгоритм вітвлення для вибору одного з циклів чи масиву;

   if (options == 1){
         cycle_for(number);
       }
       else if (options == 2){
         cycle_while(number);
       }
       else if (options == 3){
         cycle_do_while(number);
       }
       else{
         printf("Некоректно выбран вариант. Попробуйте еще раз"):
       }

> - Реалізація коду з використаннням циклу for;
   
    void cycle_for(int number){
       int flag = 0;
       for(int counter = 2; counter < number/2; counter++){
          if (number%counter == 0){
             printf("Обычное\n");
            break;
            flag = 0;
          }
       }
       if (flag == 1){
          printf("Простое\n");
       }
    }

> - Реалізація коду з використаннням циклу while;

    void cycle_while(number){
       int counter = 1;
       int flag = 0;
       while (counter < number/2){
          counter++;
          if (number%counter == 0){
              printf("Обычное\n");
         break;
         flag = 0;
          }
       }
       if (flag == 1){
          printf("Простое\n");
       }

> - Реалізація коду з використаннням циклу do while;

    void cycle_do_while(number){
       int counter = 1;
       int flag = 0;
       do{
          counter++;
          if (number%counter == 0){
              printf("Обычное\n");
         break;
         flag = 0;
          }
       }while (counter < number/2);
       if (flag == 1){
          printf("Простое\n");
       }

> - Реалізація алгоритму з масивом;

    for(int i = 0; i < n; i++){
     for(int j = 0; j < n-1; j++){
      int  f=arr[i][j];
       arr[i][j] = arr[i][j+1];
       arr[i][j+1] = f;
     }
   }

			
## Посилання на створений gitlab аккаунт:
-Gitlab "https://gitlab.com/masterseva2016/lab.s.git"

## Висновок
Була перероблена програми, що були розроблені під час виконання лабораторних робіт з тем "Масиви"та"Цикли",з використанням функції


